做左兩年區議員助理, 你問我答

講明先,D咩政治黑幕,咩熱普城恩怨果D我唔知既
係做好傳統式既地區野
私樓公屋都做過
前後做左兩年

你問我答

有冇遇過痴線佬搞事

搞事咁又冇
不過見唔少

人工幾多
點入職
有冇咩入職要求
工作係做咩

平時做咩工作
係咪返office hour

咩政黨
你覺得幫同自己唔同政治理念嘅政黨做地區工作/民生野有冇問題？
有冇諗過選區議員

一般都係9K-11K

入職就就咁上奴工處SD CV

入職要求
學歷係唔重要
最緊要吹得水
同埋要識寫少少公文,唔洗好叻,唔會1999就得

工作,私樓做法團野多(開會文件,法團會議記錄)
公屋就做CASE寫信,一般都係寫信比房署,做得最多既係加快公屋,投訴噪音
但其實加快公屋D信係冇用
之後就幫D廢老填下表(生果金果D)

工作上面寫左
返既時間個個office都唔同
有d 9-6,有d 10-7

政黨唔講啦
但一定唔係建制先

政治理念我覺得首先一定要唔係保皇黨
非建制既,我自己一定唔會幫某D泛民工作,但如果合作搞活動既我就OK

選就十個有九個都有諗過選架啦
我都係其中一個,亦都有人賞識過我諗住打本比我選
但做左兩年之後,依家灰左,唔選啦

咩事而灰

同埋想問區議員份糧係佢本人袋曬定要上繳部分畀黨？

民主黨幾時建設民主中國

好似要上繳, 選舉嗰陣借嗰筆又要還

有冇咩晉升機會
2年 咁嘅人工
依家幾歲
屋企人會唔會有野講

做左兩年,經歷左兩次選舉
一次區選, 一次立會
見到太多野而灰左

黎緊好大機會仲有新界補選都可能要幫人站台開站

要上繳架

白鴿一直好努力建設緊啦

晉升機會咪選區議員LO
其實做得議員助理都係預左唔高人工,唔可以同私人公司比
12K都已經算多
做立會會高D
依家廿中,屋企都冇咩經濟壓力,所以冇問題
不過黎緊都會轉工了

例如?

有D野雖然選之前已經知
但親身見到感受會多D
有D人好有心做,可能日日都做十幾個鐘,做到夜晚十一二點先走,一星期開幾次站
但都係輸比蛇齋餅粽,輸比利益輸送
有D人負負碌碌又碌到個位返黎(唔止係保皇黨既人)
不過當然,最主要原因都係見得太多港豬

見過位日日街站早午晚都輸俾個成日唔見人議員
基本一吹雞收你皮

之前區選，有個泛民友好
佢對手個保皇黨都係選舉嗰年先會見到人
但其他時間基本上係蛇齋餅粽先見到佢
但都照贏

人工咁少又係做文職 點解唔考aco

之前諗住選
依家黎緊就係打算考aco或者其他政府工

成日覺得樓下啲議員 好日都唔見佢一次
但又見佢做左幾年

其實好正常
始終見得議員最多嘅一定係啲唔洗返工嘅人

所以win機會好微
以香港人咁撚貪小便宜性格
有幫過區議,見盡廢老玩弄股掌之中
佢地寸咀/C9 屌你多事 後生一代 wfc 咀面一世記得

又未至於好微既
但一定會比保皇黨低lo

寸咀會屌你果d多數都係對家既人
基本上做慣左就唔會當一回事

雖然好多廢老都係貪心既
亦都雖然呢份工見到好多令人灰心既野
但係有時可能你幫左d街坊可能只係好微少既野
可能係申請長者卡,生果金,幫佢拎mpf,或者係幫佢打個電話
呢d咁簡單既野
佢都會好感激你,都會成為你既鐵票

同行say過hi

做邊區？
我以前九龍城依家沙田

做緊立會

幾錢

其實差唔多都係廉價勞工
一般11-13k左右

同行又say過hi先

講下法團黑幕,黑社會圍標開大數落格果啲

講真,圍標就一定有架喇,睇下你幢大廈係唐樓定屋苑,法團委員積唔積極監察同大廈d業主係唔係wfc
呢d都好影響到顧問同承建商食你幾多錢

行家揮手區
做緊立會

立會好唔好做架??

一句講晒，睇老細

我老細唔太好做

我啊媽係親中既，之後區議員幫佢量血壓，然後我啊媽每次區選都投佢
利申，個區議員係新民主同盟，上個區選以大把數贏民賤聯

各位係到自爆做議助
唔怕遲D係時事台/政治台講野會比人話你打手咩

新同盟上屆好似得幾個對上禮義廉咋喎

放隻馬嬲都贏個位

想成立法團？入醫院走轉先啦

唔選真係唔好做啦，浪費生命。

所以咪話搵緊工
本身真係打算選架

我都諗住做多排就走

唔怕,我都唔會係CC/政治台出聲既

由唔好咁灰既,都係果句啦,睇你係咩樓,屋苑就睇公契有冇公契經理人幫你地

I know that feel 因為我都做緊
有時見部份老人家真係好好人

最唔鐘意有啲打過黎會覺得我地幫佢地係老鳳
隔一陣又打黎催又話點解咁慢
其實有時比啲禮貌講聲唔該我已經會好開心

有冇講下公屋委員會?係咪一定要同佢地熟
之前入咗負責核數個主席係咁同我講其它座壞話
話好多$搞活動佢地就冇

咁低人工都做......

有時如果個區議員係有心做既都可以幫到好多
因為好多時D法團都係唔識既,就會搵區議員
所以區議員應該係會好多機會接觸招標或者其他法團野既
如果個區議員係有心學,係會學到好多招數點防圍標

最記得有次就幫人搵學校
其實好簡單就咁打上教育局問附近邊到多D學位
我拖左成個星期先打電話(其實冇咩做,但就係唔想打)
之後先覆返佢
佢超感激我,差D喊出黎咁
但明明本身我可以5分鐘搞掂
搞到我勁唔好意思
有時有D野你覺得好簡單,但呢個社區有D人就係咁簡單都唔識
就係你做咁簡單既野都會有人覺得好感激
呢單野雖然只係好小事,但係係我做咁耐以黎最深刻既事

有個填長生津,我同佢解釋要資產審查,同埋要兩公婆都計
佢話以佢朋友唔洗兩公婆計,又話佢老公之前申請都唔洗查埋佢
問我係咪針對佢
之後我叫左佢老公黎問佢老公果陣申請有冇填埋老婆資料
佢老公話有
條友即刻冇聲出

熟會好D
因為房署係會驚互委會
但唔熟都得

都係果句,要搵錢就唔會做呢行,做呢行就唔會預高人工
唔知你比乜膠

講真，區議員唔同立記，開口埋口講政治理念對班香港人係冇用架，反而係幫手搞津貼資助，影下證件相，幫手法團事務呢啲對班街坊反而有用。可能會變成鐵票。好似鍾根為例，點解俾徐子健拉倒，唔係因為反禮義廉，而係痴根由始至終冇乜幫過班街坊咋。

初初我打算選區議員都係同一種諗法

落區,到區議會選舉果陣你可能會拎到1000票投你
而呢1000票入面可能有700票係因為你政治立場而投你
有300票可能係本身政治冷感甚至係支持建制既廢老
佢只係純粹因為同你熟,同你吹多兩句,或者係你幫佢打左個電話,填左個表
因為咁而投左你
而果700票好大機會係立法會選舉都會投返非建制
300票入面可能有200票都係投返保皇黨
入面有100會因為你既地區工作而聽你話,由投保皇黨轉投非建制

香港政治冷感既人一定係佔多數
仲有唔少係低學識廢老
呢班人好多都貪小便宜
呢班人你同佢講政治理念講立場係冇用
有時就係睇你同佢熟唔熟而決定投邊一個

樓主有冇收共產黨錢？

我都做過兩年pt 🤘🏻

最搞笑係有個呀伯入嚟怕怕醜醜咁，原loi要我地幫佢cut 成人台

點睇官塘區議員陳華裕

就算我老細都未必有機會收啦
更何況我呢啲小薯仔

試過有個阿伯問手機點Del相
點知一開成堆咸相

其他區唔多熟

到底幫建制派議員打工ge議助有幾多個真心建制？
我個人覺得只有2、3成係......(包括我以前都唔係)

同行

理解唔到點解會幫保皇黨打工
又唔係高人工

做咩咁睇唔開入行呀

我觀察到ge原因有：
1. 想投身呢行攞經驗，所以政治立場唔啱都做住先
2. 會留意下新聞、政治，但覺得打份工啫，無乜所謂
3. 平時唔理政治唔睇新聞，唔知頭唔知路撞咗入去
4. 真係貪建制人工高小小 / 上位容易D / 油水多D

同行
本身好認同佢理念但見盡佢黨自己d勾心鬥角真係不了
每日番工對住d廢老真係好anti social
準備走